**馬力**（，**hp**），俗稱**匹**，是一個古老的[功率](../Page/功率.md "wikilink")[單位](../Page/單位.md "wikilink")。今日除了[航空](../Page/航空.md "wikilink")、[造船與](../Page/造船.md "wikilink")[汽車工業提及](../Page/汽車.md "wikilink")[內燃機的功率](../Page/內燃機.md "wikilink")、空調的制冷效能以外，在其他領域較為少用馬力這個單位，而會使用標準的國際功率單位[瓦特](../Page/瓦特.md "wikilink")。
马力的定义有很多种，现今常用的两种马力为英制马力和公制马力，英制马力约为745.7[W](../Page/瓦特.md "wikilink")，公制马力约为735.5[W](../Page/瓦特.md "wikilink")。

這個單位概念是由蒸汽機改良者[詹姆斯·瓦特命名](../Page/詹姆斯·瓦特.md "wikilink")，用以表示他的[蒸汽機相對於馬匹拉力的功率](../Page/蒸汽機.md "wikilink")，定義為：一匹馬在1分鐘的時間，拖動半徑為12英呎水車2.4圈\[1\]，亦即(2.4\*2π\*12英呎)的距離

瓦特假設每匹馬能拉動180磅，馬力即可透過下式計算：功/時間=力\*距離/時間=(180磅力)\*(2.4\*2π\*12英呎)/1分鐘=32572英呎·磅力/分鐘。約等於33,000英呎‧磅力/分鐘

## 現代的馬力定義

現代常用的馬力有以下幾種定義：

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>機械馬力（Mechanical horsepower）<br />
英制馬力（Imperial horsepower）<br />
hp(I)</p></td>
<td><p>≡ 33,000 ft·lb/min　英尺·磅力/分鐘<br />
= 550 ft·lb/s　英尺‧磅力/秒<br />
= 745.69987158227022 <a href="../Page/Watt.md" title="wikilink">W</a>　瓦</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>公制馬力（Metric horsepower）<br />
hp(M)</p></td>
<td><p>≡ 75 <a href="../Page/千克力.md" title="wikilink">kg<sub>f</sub></a>·m/s　千克力·公尺/秒<br />
≡ 735.49875 W　瓦</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>電氣馬力（Electrical horsepower）<br />
hp(E)</p></td>
<td><p>≡ 746 W　瓦</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>鍋爐馬力（Boiler horsepower）<br />
hp(S)</p></td>
<td><p>≡ 33,475 <a href="../Page/BTU.md" title="wikilink">BTU</a>/h　英熱單位/小時 = 9,809.5 W　瓦</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>液壓馬力（Hydraulic horsepower）</p></td>
<td><p>= flow rate (<a href="../Page/加侖.md" title="wikilink">US gal</a>/<a href="../Page/分鐘.md" title="wikilink">min</a>) × pressure (<a href="../Page/磅力每平方英寸.md" title="wikilink">lbf/in<sup>2</sup></a>) × 7/12,000<br />
= 550 ft·lb<sub>f</sub>/s<br />
= 745.6999 W</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

有時為了區別不同的馬力定義，會在馬力符号hp的後面加上一個字尾，例如：hp(I)代表英制馬力（Imperial
horsepower）或機械馬力，hp(M)代表公制馬力（Metric
horsepower），hp(S)代表蒸氣馬力（Steam
horsepower），即鍋爐馬力，hp(E)代表電氣馬力（Electrical
horsepower）。

液壓馬力與機械馬力其實是相等的。以上公式乃是便於液壓或水力系統中的計算。

### 空調系統

空調系統的匹數不是指電功率。一匹是指製冷量8000-9000BTU/hr
(2.34-2.64kW)的冷氣機。根據[香港電燈的估算](../Page/香港電燈.md "wikilink")，一匹冷氣機的電功率大約960W。\[2\]

一匹的定頻式冷氣機（9000BTU/hr）的電功率一般介乎800W到1000W。

一匹的[變頻式冷氣機](../Page/變頻器.md "wikilink")（1700-10,500BTU/hr）能夠在250W到1250W間運行。若以供暖模式（12,000BTU/hr）運作，電功率可達到1600W。

## 参考

## 外部連結

  - [WebCars\! What is
    horsepower?](http://www.web-cars.com/math/horsepower.html)

[Category:英制](../Category/英制.md "wikilink")
[Category:功率单位](../Category/功率单位.md "wikilink")
[Category:美國度量衡單位](../Category/美國度量衡單位.md "wikilink")

1.  或每小時144圈
2.